【有後門?!】華為完美示範植入式廣告新招!!手機鎖屏強制出現廣告

在美國政府實施禁令後，華為處於危機之中，頒報的禁令禁止華為從美國公司包括 Qualcomm、Intel、GlobalFoundries、Arm、Teradyne 等採購其供應鏈組件，就連合作夥伴之一的 Google 亦有可能停止為華為提供部份手機軟件業務及支援，讓華為陷入困境。在如此嚴峻的時間，華為又爆出另一件「醜聞」，有用戶投訴在華為手機鎖屏後竟然出現了上旅遊網站 的廣告，唔通就係「植入式廣告新招」?!

據報導，有不少使用華為手機的用戶發現，手機在鎖定螢幕時竟然無故出現了旅遊網站 的廣告，用戶若果使用預設的風景桌布，就會出現 的廣告，出現以上情況的智能手機包括了 P30 Pro、P20、P20 Pro、P20 Lite、Honor 10、P10 Lite 等型號。

Huawei

有不少 Reddit 的用戶證實，這些廣告似乎是華為手機的“雜誌解鎖”功能中出現，“雜誌解鎖”功能允許用戶在其鎖定屏幕上擁有一組旋轉圖像，每次他們解鎖手機時都會出現不同的變化，即使用戶沒有訂閱相關的廣告資訊，亦會有機會在手機上顯示。

至於 的廣告並不是只有發生在單一的國家，並且已在多個國家/地區發現，包括澳大利亞、德國、匈牙利、愛爾蘭、荷蘭、挪威、南非、西班牙、瑞典和英國。

Huawei

Huawei

就此事華為官方已經由德國 Twitter 帳戶作出道歉，表示“我們很抱歉這樣的廣告會為用戶帶來不便”，並表示這些鎖屏桌布連同廣告已從其伺服器中刪除，但由於某些鎖屏桌布可能已經下載到用戶的設備上，因此必須手動刪除及停用廣告。

用戶可以通過屏幕上滑動轉到設置>鎖屏>雜誌解鎖來停用廣告圖像，即可以不再使用預設的風景桌布。要進一步作出保護，用家可以從圖庫或文件管理器中刪除與 Magazine unlock 相應的文件夾。

華為沒有澄清這些是故意上傳還是錯誤上傳，但表明公司目前正在對這起事件進行調查。

圖 原文

巴打坐左幾耐？

你又坐咗幾耐？

2年3個月零10日

辛苦哂